四年前，蔡英文公開挺希拉莉。四年後，蔡英文搶先祝賀拜登當選

上次美國大選Trump和希拉莉競爭時，蔡英文公開挺希拉莉（違背政治規矩），送希拉莉三隻小豬並祝其當選（見下圖）。 當時媒體對此廣泛報導。 但Trump當選後不僅沒計較，還成為第一個、也是唯一美國總統，不顧中共威脅，歷史性與蔡英文通話並稱她總統、 力挺台灣。
但這次蔡英文完全忘記曾爆出希拉莉說或放棄台灣之言, 卻搶在全球前幾名國家領袖中祝賀拜登當選。蔡英文的博士學位也是造假，並有跡象把台灣拖向極左, 所以她才對美國左派的選票作弊沒感覺, 和希拉莉、 拜登們『左左相惜』。

呢招叫燈死佢

其實向來民進黨同共和黨係最夾

睇返歷屆台美總統，

當台灣總統係民進黨，美國選出嚟嘅總統一定係共和黨

而當台灣總統係國民黨，美國嗰邊就一定係民主黨